獲派1萬被媽媽要求一半 女兒拒絕：我點解要負責養家？

午餐時，鄰座一家三口的對話，讓我有點欷歔、無奈。

當天政府剛派發一萬元，貌似初中的男孩跟其姊說：「家姐，你收到一萬元，今餐係咪你請我同媽咪食飯？」

「媽咪都收到一萬元啦！你又唔叫佢請食飯？」「屋企嘅所有開支，都係我同你爸爸負責，細佬只係叫你請食一餐飯啫！」

「家姐，我覺得你應該將一萬蚊交俾媽咪，幫補家庭開支囉！媽咪，你贊唔贊成呀？」「贊成。唔使俾晒，俾一半屋企，你攞一半去消費。」

「我點解要俾你？」女兒瞪眼大叫，反應奇大。

「阿女，你啲錢唔係俾我用，係俾屋企。屋企每個月嘅開支都好大，你有份享用屋企所有嘅嘢，依家攞啲錢幫補屋企，都好應該啫！」

「我點解要負責養家？你哋係父母，梗係你哋負責！」那位女生晦氣地說，非常「理直氣壯」。我暗地留意這一家最後誰人結帳，不出所料，媽媽負責。

那女生所言不無道理：她還未進入職場，要她養家確實為難了她，但沒能力養家，不代表她不用分擔家庭責任。每個家庭的開支都龐大，有錢出錢、有力出力，天公地道，理所當然。她未曾工作，不曾納稅，一萬元是她享受了其他納稅人對社會的貢獻。以「橫財」為自己的家庭作一點貢獻，不為過吧？

子女養成不想養家的概念，是因為父母的經濟能力強，拒絕子女出力；還是普世價值觀已改變，坐享其成才是這世代的正道？

經濟日報 完

個細佬幾大 點解佢又唔洗俾

上一代不停掠奪下一代嘅資源財富又冇人提
屌你老母咩

自膠原細佬好明顯眼紅佢家姐

父母養兒=責任
兒女養老=人情

無能力就唔好生，屌
利申：岩岩榮升做爸爸

我點解要負責養家?有咩講錯，點解要個仔女用佢啲錢養你?比左你佢地唔洗用?

女兒冇錯，養家係父母責任，養唔起就唔好生

個女岩
父母都冇問過仔女想唔想出世就生
本身呢個行為已經係自私
仲要打個女10000 蚊主意，有冇病？
接受唔倒當初就唔好生

生仔打算用黎養家
唔好生啦

點解要俾一半你？
呢一萬蚊係我憑實力申請返嚟
Hi, Auntie

一萬蚊都要喉住既有咩資格做人父母

最多教佢唔好一次過洗哂 / 用係D有用既地方
又或者用黎買下屋企野 有份一齊用
但係用唔用由個女決定

而家咁樣出個猴禽食相俾人睇 係人都唔想俾

hket

我都係
要我攞$9k嚟交高級文憑學費

唔迫心情好可能會請
一迫心諗屌你啦 一定唔請

經濟日報

對話太詳細......
作都唔好咁....

黃金時期都搵唔夠錢發唔到圍，教育程度低智力低仲要生，第時你老左你啲仔女肯去老人院探你你都偷笑

😦😦😦

經濟日報教人拎水喉管教仔咪得

以作者既理據來講，好應該將一萬蚊全數比返正苦

那女生所言不無道理：她還未進入社會，要她貢獻社會確實為難了她，但沒能力貢獻社會，不代表她不用分擔社會責任。每個政府的開支都龐大，有錢出錢、有力出力，天公地道，理所當然。她未曾工作，不曾納稅，一萬元是她享受了其他納稅人對社會的貢獻。以「橫財」為自己的國家作一點貢獻，不為過吧？

PULL

鬼叫你唔係讀大學
讀有用既野 請埋你讀又點話

要俾錢你兜大圈走後門 傻撚左?
收你9000咪偷笑
叫你自己借LOAN都仲得

家姐買餸, 細佬煮囉
生到個女夠18歲咁大都唔識變通

要剷走舊世界嘅思想，孝順累死每一代人！冇空間自我發展，鬼佬每一代都唔使養上一代，有空間發展社會同經濟，實現理想，科技先咁進步！

同D HR踩低後生壓價文一樣

當年暑期工賺一千蚊水腳費，都比屋企要求我比返當中400蚊車費同300蚊家用

我問點解我賺錢要比，結果喺街d三唔識七圍埋黎屌我不孝

你個名

石鏡泉叫人打完仔仲想仔養你？

佢講得無錯呀，點解要養 無能力唔好生

垃圾文就咪轉載啦

9k 當初我比成個學費一半 5皮幾

我點解要負責養家？

寫到小組討論咁

咁你問過個女想出世未

細佬讀初中，唔夠秤攞一萬
所以想拎走家姐粒魚蛋

成日作埋d濕鳩文章屈鳩年輕一輩

利申：我成日反檯, 無機會返工

經濟日報
晴報
例牌
btw真心講句 上一代就無得救 要杜絕呢D野要由我地呢一代做起 養大就唔好對仔女阿支阿左 一係就唔好生

學費借咪得
就算non mean都抵玩過自己拎筆錢交學費

唔俾家用叫坐享其成
伸大手板要家用果啲就唔叫坐享其成

唔係話咩我覺得俾家用其實冇乜所謂
但講到天經地義就痴撚線

窮人生仔正仆街

本身已經比家用我老母（成家得我做嘢），我老母都有問我收到1萬蚊會唔會加多少少家用

根本好多窮人家庭就貪得無厭，當d 仔女搖錢樹，無錢唔好生啦屌你老母
支持阿女

「子女養成不想養家的概念，是因為父母的經濟能力強，拒絕子女出力；還是普世價值觀已改變，坐享其成才是這世代的正道？」

首先父母養育子女係義務，子女並非坐享其成。另外，如果真實中個女仔咁抗拒請屋企人食飯，我第一步會問嘅係：到底佢屋企人對佢做咗啲咩？

應該點問？

成年人就自力更新啦,成日問仔女拎錢咁撚廢,應該拎去堆填

冇500百萬流動現金都不要生小孩

唔想借錢 又要慢慢還 好似比人揸住個春袋 唯有辛苦咁做part time交錢

呢個女有前途，反而個仔ON99咁想陰9自己個家姐

又作文屌你老母

無能力又要生

十萬學費就叫揸住春袋
攤到最長黎還先800蚊一個月
咁你春袋都幾細

好明顯作文 點會隻字不漏記得哂

潮文

佢地做父母應該有能力養家而唔係剝削仔女

五毛請block

個細佬真心自私如果佢自己有都唔會咁講啦

我理撚得你點問
呢個係佢要去做嘅野
我唔使幫佢諗點做
無問過就係無問過

屌係老母又貼topick 啲content farm 作文

篇文好大陣老嘢味
講緊個思想
咸豐年化石

一入黎睇幾句即刻碌落去睇係咪分化壓價文之類
一碌落去見經濟日報
無懸念
呢D濕鳩報紙真係好撚犯賤

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問讓姐瘋吹(狗隻#124277)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

真係有都唔出奇

我老母都有咁講過

點解PR文都可以有咁撚多人討論

細細個就睇清佢細佬係咩人都好
唔洗俾咁多親情落佢度

根本呢編都係

係咪屈詠妍啲文？

岩

以為係D咩見工叫人唔好咁高人工POST
睇D字裡行間成陣個D 人力資源個D閪人味

一係討論既就係PR係五毛
一係就係新會然

她未曾工作，不曾納稅，一萬元是她享受了其他納稅人對社會的貢獻。以「橫財」為自己的家庭作一點貢獻，不為過吧？

好似唔太關事 佢咁講 直情唔應該申請拎1萬蚊添

鳩作矮化年青人既文，垃圾

咁講父母責任其實只限養到18歲

夠18歲應該叫d仔女搬出去自立, 仔女亦唔洗比家用, 咁先公平

大撚把人屋企大把錢，個編輯好酸呀？

屌 一野覆左兩次 咩事

唔夠18歲無得囉？

窮人生仔

垃圾文

香港地...
做仔女要負家庭責任
做員工要同公司共度時艱
但係
做老板唔駛體恤員工
開公司唔駛負社會責任

圍埋黎個啲實係死廢老窮撚
你有冇屌返佢地

舉報你個分化撚先

咁似我中一份作文功課

儒家毒滲透生活每個環節

18歲之後佢就唔係你老竇老母

細佬一定唔肯煮，佢自己拎唔到一萬，所以無所謂，死叫家姐應該要俾啲出黎。想人出錢自己就出口

請一餐飯好正常
我第一份part time搵得一個月2000幾蚊都拎左百幾蚊買野食請屋企人食同再請佢地飲茶
但要另收比一半出黎都好過份啦

屌你睇到經濟日報就唔撚洗睇啦
成篇係壓價文黎 壓低年輕人價值
經濟日報呢D文寫撚左十幾年架啦
以前就多數引述個HR話有人同佢講D後生仔唔做得野之類
而家就屌你老母成個故事係虛構既
不如轉行作故仔啦唔好撚好出報紙啦HKET

作故仔作到咁。

恭喜
記得俾仔女有個好未來

曲到圓

無好環境就唔好生佢地出黎受苦啦

你想生仔 係你嘅選擇
我無得揀出生係邊個家庭同出唔出生

咁更加唔好俾家用

好啱

中化題嚟 孝道vs滿足個人

唔讚成養父母
不過如果大家住埋一齊，比返自己份租食水電煤好應份

政府算是咁, 而家疫情又話可以defer還款,

D logic

岩，唔洗養父母，咁父母都應該養到18歲就得

計我話綜援都要取消
唔好俾班廢老日日係到坐享其成

點解細佬又唔洗負責養家呀
最多話危險 唔煮咪洗碗囉

到佢有錢賺，有持續性收入，呢啲比都合理，呢啲嘢住任何地方都要比

唔識教都唔好生
對仔女好(真係好 唔係齋俾錢 養子防老)
家庭關係好 要身教
啲仔女大左仆住黎養翻你

當然最重要睇運氣
生左個唔孝順既 你對佢點好都嘥氣

中學畢業就得，想讀大學就問政府借錢，日常開支就自己part time搵

講到父母無得攞咁, 明明各有一萬, 咁夾埋都兩萬啦

又係啲養兒防老 on99

淨係連登知冇用，要全世界知先得

我呀媽相反 10000元送左比我大佬

null

｢細佬仲細啊，你做大嘅梗係要付出多啲架啦！｣
所以做家姐嘅應份要俾家用、洗衫煮飯、拖地掃地，細佬咩都唔洗做，因為細佬永遠細過家姐

我以為篇文係周綺萍定屈穎妍寫

唔會啦, 因為係仔

咁個女自殺使唔使問返老母批准?

我果1萬拎去供樓
但都唔夠還1個月供樓條數

多謝巴打
老實講自己都係深受其害
父幹就無，不過最少，傳統家用/養老concept，我全部都唔會理

而家主要鋪排幫佢拎外國資格，第時要留定要走，等佢自己決定

又作故仔

認同一半

認同女冇負責養家

但有骨氣就搬出去住,呢世唔認父母都唔會怪佢

利申:一畢業未搵工就搬出咗,而家有女,第日都唔志在個女養我,因為我已有三層樓加其他投資,但唔該個女一畢業就死出去住,唔好做裙腳女先有權同我反面

呢篇作文隨時連level 2都拎唔到

咁似係你有問題多

屌佢老母經濟日報
日日擦地產狗鞋
出埋d新聞話慈父慈母幫子女比首期同買樓
咁後生覺得唔應該養家有幾出奇？

認同女冇"責任"養家

TYPO

啱啱先派一皮 即刻作故仔唔洗指意再派？
商家佬防疫基金執政府咁多億唔見你作返編

根本d父母生仔女就係自私，要子女老馮大個養番佢地！但當初又唔好好栽培子女成才去外國讀書！父母實話無能力blabla bla，咁又生出黎托咩！

咁似中文oral啲題目

想問大自然界有邊樣動物係會養返老豆老母轉頭？

無交稅無1萬蚊係最好

作文並非新聞

明明孝順同錢係兩樣野，但老一代就好鍾意用錢同孝順掛鉤

你講得啱。但鬼佬會要成年子女獨立生活，香港廢青就仲要黐父母食住，除非自己搬走獨立生活，咁就另計。

咁大個人 乜都痴飲痴食屋企
計我話應該趕佢出去
咁老母唔洗養個女 個女又唔洗養老母

［聽故唔駁故］個細佬正pk
比我做家姐番到去實打7佢

點解你要咁睇死細佬呀
細佬有咁差乜都唔識做咩

連登仔：10k係回水
個女未做野，咁啲水回比老母唔係好應該咩？

講到尾未又係d冇能力冇才能嘅老豆老母至會叫自己仔女養家，拖死自己仔女前途又大條道理咁囉

有d錢嘅驚自己仔女唔夠資源同外面fight，多多錢都供落去仔女到添啦。仲會收返仔女家用轉頭咩

事實就係窮人生仔正仆街

StoryPick？個編輯點解會批依啲故事創作文章

家用唔洗俾，但車費因爲你要做暑期工產生，唔係應該自己俾返？

教育出現問題

下次我可以咁講

根本成個香港個核心價值就係魚蛋論
無撚得救

關唔關窮人心態事？
我識好多唔窮嘅friends, 佢哋屋企都唔會強逼佢哋俾家用。反而聽過好多強逼交家用嘅cases 極大部份來自基層家庭。
我屋企唔窮，U grad 後出黎做嘢，之前諗住俾家用兩老，兩老話：「你搵到50萬一個月先俾啦。」，仲成日問我辛唔辛苦夠唔夠錢洗

on79
成件事擺明就係個仔冇份拎10000所以叫個家姐嘔返啲出嚟；啦

你讀咩㗎？毅進係咪18就畢到業？

啱啊，嗰次之後就自己負責返哂了

有無留心架

先唔理個1皮野
其實有無人可以解釋下家用係一個乜野概念
利申 比左幾年家用（30-40%人工）覺得自己好on9

如果答係既, 仲可以話
其實我都有咁差, 乜都唔識做

like係比個女的

先唔理真假，清官難審家庭事
如果家姐負責哂家庭事務
你又覺得佢盡唔盡責任？

真係憑幾句對話就領悟到普世價值變化？

咁冇交稅但有番工既成年人係咪都唔應該拎?

窮人身上
養兒=用錢養
養老=用錢養

開明小小
養兒=用情養
養老=用情養

認真第時唔會強求個仔俾咩回報我，只要佢唔排斥我，可以一齊睇波，一齊打機已經好滿足

講咗初中 冇留心睇

憑自己實力成長、點解要我養家？屌你老母！

屌你老母 教壞晒d家長

家用不外乎係攤分開支同餽贈

無話on唔on9
睇你自己決定點用自己啲錢

唔想畀又走去畀咁先會係on9

哈哈 上次同阿媽鬧交 講家用問題
我都係同佢講 父母冇問過仔女就生咗佢哋 生得就預咗要養 唔應該要求一定有家用 甚至金額
激到佢痴咗線

佢之後話 你冇得揀要出世 我都冇得揀生啲咩人㗎喎 我夠想生個又乖又孝順嘅女啦 呢樣嘢相對㗎姐

但問題係佢唔明兩樣嘢係冇關係 我冇得揀出唔出世 佢可以揀生唔生 揀得生就要承擔返養育嘅責任 無論個仔女係豬都好

我問返佢 你當初選擇生仔係點解吖？
佢答唔到 話 唔知喎 生仔生女係人嘅天職

無本事培育到個女揾大錢，就唔好叫人養你啦

老豆老母生得個仔女出, 預左要應該呢d 家庭開支
要個女負擔埋, 不如賣佢身, 做雞搵快錢啦, 讀書黎做乜

完，拉

經濟演義

你自己選擇扑野生佢出來
你自己選擇養大佢
都未成年懂事已經可以屌佢坐享其成

到你懂事果刻你發現你係有原罪

作故仔

我就係基層市民絕對關事
同埋貧窮真係會遺傳，所以你第時揀女朋友如果想生活好，真係唔好揀d 咁大家庭負擔嘅女仔
我家姐就係成功嘅例子
又要養細嗰個，又要養埋老嗰個

紅字：你有好好嘅父母，多d 孝順佢哋
我之前一辭職，我阿媽已經講明家用要照比，仲點會問你夠唔夠洗

唔撚比係道理
但請食飯都可接受

超必

「人人都想自己老豆係李嘉誠」

唔想養當初做乜要生？

食子文化

咪傻啦 點會用法定成年人嘅年齡嚟計

同意

供養父母係值得鼓勵，但無能力/無心供養父母並不可恥。

父母有責任養子女（最少到18歳）

子女無責任養父母

其實個老母有冇諗過個女會因為有呢$10000，而生活上用少老母$10000？

食餐飯做觀眾知人讀初中

無錢滿足仔女需要就話天生天養
仔女有事業就掉轉要求比家用

比唔比家用呢個問題
就視乎個老母係咪重男輕女
有事當個女係家人
冇事就當個女係狗

分化文黎，等讀者睇完就覺年青人好自私，紅媒

佢地好多攞長生津而唔係綜援

連登仔好多都覺得要養到佢結婚生仔, 最好包埋養孫

sorry呀媽咪
果一萬蚊已經損左俾慈母啦
不如你都捐d?為香港做返d野?

作D JUICY 野等C9 討論

你同佢講返養仔女都係天職一部份

養家係父母責任 養唔掂就唔好生 禍害下一代

都未讀完書，仲係學生比咩春， 膝頭對上就髀
個細佬作死

又係d 作文

係咪想推崇d女未成年出黎做雞養家？

啱，但法例更加無寫明要養父母

重點係父母本身對個女好唔好

個細佬都幾仆街

我都識作啦

午餐時，鄰座一家三口的對話，讓我有點欷歔、無奈。

當天政府剛派發一萬元，貌似30的一家之主跟其母說：「母親，你收到一萬元，今餐係咪你請我同家姐食飯？」

「你家姐都收到一萬元啦！你又唔叫佢請食飯？」
一家之主說「屋企嘅所有開支，都係我同家姐負責，你同老豆只係識得hea日子，得閒就去飲茶，仲要請埋工人照顧你地，家務已經唔洗你地做啦，宜家只係叫你請食一餐飯啫！」

「母親，我覺得你應該將一萬蚊交俾我，幫補家庭開支囉！家姐，你贊唔贊成呀？」「贊成。唔使俾晒，俾一半屋企，你攞一半去消費。」

「我點解要俾你？」母親瞪眼大叫，反應奇大。

「老母呀！你啲錢唔係俾我用，係俾屋企。屋企每個月嘅開支都好大，你有份享用屋企所有嘅嘢，依家攞啲錢幫補屋企，都好應該啫！」

「我哋係父母，你照顧我地天經地義，4000千中國文化都係咁，你無良心呀，你無情呀，你班黃絲只係識得蝦老人家」那位母親晦氣地說，非常「理直氣壯」。我暗地留意這一家最後誰人結帳，不出所料，係一家之主負責。

那母親所言不無道理：她生出一對子女，要她養家確實為難了她，中國文化中，子女養活老豆老母係義務，天經地義。每個家庭的開支都龐大，有錢出錢、有力出力，天公地道，理所當然。母親雖然已經半退休，未曾工作，不曾納稅，一萬元是她享受了其他納稅人對社會的貢獻又如何？

子女養成不想養家的概念，是因為父母的經濟能力強，拒絕子女出力；還是普世價值觀已改變，坐享其成才是這世代的正道？

子女是黃絲，果真會變得沒有情義！只想攬炒！

完全唔認同有無交稅為基準去判定值唔值得攞1萬蚊
仔女會長大出社會
除非佢地成世唔做野
否則佢地到最後都會交足咁多年稅
而家充其量只係預支咗未來份額
點都唔會係橫財

再者 提出要求個時機都有問題
如果真係經濟困難應該認真一家人坐低傾
公開透明咁比個女了解吓屋企到底有幾大負擔
討論吓D錢可以點分配
成件事我只睇到呢家人同篇文個作者都完全忽略咗個女感受
根本無人問過個女係咪都好需呢1萬蚊先唔肯比
只以家庭困難去做感情勒索
惹黎個女反抗心態係好正常
作者仲自作聰明急住去公審個女
真係做壞晒榜樣

仔細想一下立場調返轉又有無唔同呢?
仔女長大比家用供養退休父母
經濟壓力一樣咁大
政府派咗1萬蚊比退休父母
又會唔會回返一半水比仔女減輕壓力呢?
始終呢D問題係無標準答案
完全取決於當事人有無足夠同理心

最後想講句
絕大多數時候
有咩父母 就會有咩孩子

係唔係老竇老母係關系, 同父母責任兩樣野喎

？

各處鄉村各處例啦，鬼仔你18歲趕佢出去其實唔會餓得死冇瓦遮頭
香港你一蚊都唔比佢佢真係過得好慘

更加唔好講大陸大把18歲趕子女去做民工但又要人個個月寄錢番去。

Btw鬼仔18歲搬出去住係都市傳說黎，大把22-23都仲住屋企，咁人地屋企夠大

好明顯重男輕女啦

一個Post見證咁多垃圾
5000蚊都咁計較, 老豆老母死個陣D野咪又係留番俾你.
多尻餘

姊： 你生我出嚟之前有冇問過我呀？唔撚使負責呀！

其實老母同家姐都係自己角度出發
自然會咁諗
但個細佬係最仆街
係到刷老母鞋，又煽風點火

冇能力就唔好生啦

我贊成

同埋 養唔掂送去保良局 唔好勉強自己同仔女

經濟日報只識屌年青人

人手filter on9仔

係，「養兒防老」一詞喺唔同人腦中有唔同定義。
好多窮人認為「養兒」係避免自己年老，無工作能力時無錢生活，而將仔女視為投資產品，初時極少付出，年老時完全靠仔女養，當仔女係佢哋嘅「ATM」，唔駛做照有錢洗，兩腳一伸後就「你諗你喇」。
我兩老都覺得「養兒」係用作「防老」，但佢哋「防老」嘅概念係指年老時有仔女陪，死咗有人拜佢。我諗多數中產家庭對「養兒防老」嘅概念都係咁

女兒做得好

養唔起又要生

拎一半出嚟其實都合理

見到有班人話合理

咁假如你屋企人係藍絲

你會唔會想比家用 屌佢老母啦

做得好

恭喜晒

係咪同老母講好左
幫口搶到五千返黎會分一千比佢

你個仔:屌我唔想做中國人啊

作文

黃絲家長＝俾
藍絲家長＝到左清明未俾囉。

一半
我個一皮全部俾老母拎左了

膚淺既會指責個女
成熟既人係會諗背後個原因
點樣解決

家庭關係搞到咁差
父母佔絕大責任

上一代掠奪曬下幾代既野 有還過？

為左5千wei爛塊面
不知所謂

有国才有家 點解唔係国養你
btw個細佬係咪老母請佢做pr夾個家姐本身講請餐飯一spin就想搶撚左家姐5千

窮人係負數來，貧窮父母係兩條負數

好文重溫：經濟日報集團、香党01都係做緊啲咁嘅嘢

致年青人 - 慎防中共網絡降頭術

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

巴打，我都啱啱做爸爸
同你諗法完全相同，無論將來個仔成唔成功，我都唔會問佢拎一蚊，問個仔拎錢呢啲咁柒嘅事我真係做唔出

「阿女，你啲錢唔係俾我用，係俾屋企。屋企每個月嘅開支都好大，你有份享用屋企所有嘅嘢，依家攞啲錢幫補屋企，都好應該啫！」

同我阿媽講既野同呢句一模一樣
不過就分幾千，次次政府派錢老母都分我一筆
上次4千同6千都係，佢話啲錢都唔係你既
係政府派既多餘錢，你係唔係真係咁等錢洗
幾千蚊都比唔到比我，我心諗你都on鳩

咁老豆老母 親唔親該比零用仔女

一開頭仲以為係潮文

既然咁想要錢
得 九月投立法會
識做嘅屋企人每人俾三千
完

要作夠字數

仆街紅媒

屌 我都係比老母要求拎一半當比屋企裝修錢 但無奈老母真係做唔到野 淨係比左4000佢
利申DSE出到黎之後兩老已經無比任何零用錢 就算讀書都係正苦比一係就自己搵 個陣讀書仲要叫我比正苦啲錢佢當我係屋企既伙食費 個下真係喊撚左出黎

佢哋製造麻煩點解仲要個麻煩去幫助佢哋

屌， 窮人廢佬勿生仔

ok boomer

經濟日報 空姐出身副業寫文
就知道肯定係垃圾

個細佬咁仆街

5000蚊都同個女計較
個老母有乜用